發夢見到電檢署好似禁播咗理大圍城

高先頭先通知所有想包場睇既人佢地會cancel晒所有場

晏啲會有聲明

利申未睇…

黨報治港

電檢Permit一早批好，無加無減今日就搬龍門話waive permit，劏房波仲話香港營商好自由，我呸！

推到出Netflix同埋CD

問杜sir游學修啦

電影業未死嫁

有限度既自由
自治都有高度限制

抵比美國佬DQ你，我睇瑞士佬都會DQ埋

成個政府跟本就想搞死電影業

而加係政治原因，唔係電影本身問題，問你老母咩

政治原因唔係原因？

屌

d迷徒真係笑死
講到政治原因唔影響創作咁

唔意外

嘩好撚自由

禁片從來都係越禁越多人睇

會唔會出碟
一齊買爆佢

放youtube

777：咩都有自由
Also 777: 但係唔包呢啲呢啲同嗰啲

班忠誠廢物開晒口都預咗啦

可唔可以照捐錢畀gold scene

邊間賣邊間犯國安法

死返去痴陳雲狗圍爐啦
返去做中国人啦
香港連登唔啱你

今晚係第一場
如果真係禁播應該好快有announcement
仆街電檢,黨報一吹雞即刻跪低
之前都公開放映過啦

預撚左
遲早玩埋報禁 書禁
反送中所有書都要變地下刊物

但唔洗諗太多 我地會記一世

照播
邊個睇拉邊個

我明大家好燥
但事實係政治原因搞到香港電影無路行

以後拍戲黑警都要做英雄
咁點拍姐

高先都應該頂左好耐先要cancel
推到影意志出碟啦

推到出碟/streaming

冇自由嘅地方點做創作

果然係燒山fans

Lateshow/果燃/YouTube收費播喇
好想睇

Lm 直接放上youtube/杜生個台啦 幾錢都俾

LM

dklm

出碟應該都要審批?
除非係當水貨咁入

佢大陸仔黎 日日吹奏大陸

預咗

咁樣使橫手只會令世界各地更加討厭呢個所謂國際都會

Lm 等結果

無創作自由 田雞都講無間道都拍唔到 仲唔係政治因素?

CD點睇

同支那愈來愈似啦
戲院無得播
人民就話放上網
上網禁IP
人民就話要翻牆
到翻牆犯法呢
就唔知然後囉

如果一個地方政治逼迫成咁
根本係創意工業已死

一來你好難有得出版，
二來創作人要不停扭橋、暗喻去創作
作品傳播度大減
觀眾理解背後嘅理念門檻又會提高
其實已經將創意扼殺

出碟我入返幾套睇

我覺條友唔係燒山fans 係扮fans既五毛
唔係收錢既話 無可能咩post都見到佢 仲要24-7

pish

本來無乜特別想睇
而家一撚定會睇

又搵埋黎講

見到杜sir就燥

自己唔敢拍戲講64

就水後生話未死

陳雲fans黎

netflix要奶大陸唔會出啦

田雞講得啱㗎
仲點撚樣拍警匪片

拍警察宣傳片就有

想知佢可以禁得幾多
Lateshow youtube大把渠道可以播出街
反正網台youtube影響力一早已經蓋過戲院
宜家仲要曲線宣傳

推

「係各位網友」的確係扮蕭生fans嘅五毛/雲粉
經常吹奏支那明星、歌曲

但係今次佢無講錯
的確香港電影已死 係俾中共嘅審查殺死
杜琪峰聲稱政治審查唔會影響佢創作，太脫離現實
游學修直情無address到國安法、審查之下創作空間越黎越細呢個point

唔肯認「香港電影已死」
同埋唔肯認「法治已死」一樣都係咁膠

但唔代表我哋唔支持僅存嘅香港電影
正如法治已死 唔代表我哋唔打官司 放棄曬所有被人告緊嘅手足

屌你老母睇戲都唔比

咁你大製作咁做咪回唔到本
以後啲電影做邊有人比錢投資
比親錢出嚟拍嘅都要拍黑警做英雄
以後仲點拍戲

佢係撚燒山fans咩
咁撚出名嘅陳雲打手都唔識

應該係屈違反地契
599g

黃之鋒套紀錄片都上啦 奶乜

正傻西

港共禁Lateshow 網咪無得睇
YouTube? 奶共嫁喎，黃標的話乞食囉

我諗最後支港人要去外國買書買碟睇
睇完上飛機前掉晒落垃圾桶

冚家鏟扮燒生fan 五毛

蕭生咁快講吳孟達？？

#2 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

今日第一場。。。。

屌你老母
最政治化就係呢個仆街政府

戲院睇同屋企睇差好遠

果套係美國戲嚟

條友一係五毛，一係就弱智盲撐fans

「香港電影未死，仲有險可守！仍然有得救，仲有希望！因為仲有Youtube同網台作為最後嘅防線，你同我都會相信。」

「而我哋仲有一個瀏覽網絡嘅自由，而網絡自由呢樣嘢，若果有人想搞佢，Over my dead body！」

好想睇

Nflx會𠹌理你

十年呢

外國冇人買你套戲版權
或者港共出手令你賣唔到畀人
咁邊個同你出碟？

認同，其實客觀事實就係極權必然扼殺創意空間
其實睇歷史就知極權國家點操縱媒體、電影、文學之類
杜琪峰話唔去硬碰硬，創作人只可以不斷去扭橋去表達
當一套戲要扭到艱澀難明先可以表達一樣野
其實政權已經達到目標，因為你已經自我審查咗
再者，一套艱澀難明既戲已經可以有趕客作用
如果你地又睇得明，最後手段都係禁撚埋佢

田雞講既係殘酷現實，杜SIR講既只係絕境點樣自處
你話無資金、市場細都仲可以扭轉敗局
但一旦源頭（創意）都被閹割，你自己話唔死只係自欺欺人

仲有呢樣同嗰樣，同埋呢個同嗰個

係個圈入面你就有自由
出左個圈就冇人保證到你既自由

唔好叫國際金融中心啦,叫國際笑話中心咪算

預咗

港共冇對十年出手姐
Google Apple都有得賣

覺得未睇嘅一定要睇

利申睇咗

要多人一齊睇先有feel

除左on9已經唔知可以講咩好

要奶支那就理撚得你套戲邊度出嘅都唔上啦依家係套嘢內容敏感唔係出處敏感 知唔知個問題係邊

冇野同政治分得開
醒啦

呢吓夾硬嚟咗喇
無咗omdb ，係要搵啲嘢講吓，明嘅

好多人都唔肯認清事實
一講真話就話係睇死香港電影
事實係香港創作空間咁樣之下
真係好難發揮香港人既才華

不意外 希望netflix會上

躝啦垃圾

唔意外，黨報一講已經知依個結局

放係果燃台度播算啦

實有人download又up返出黎
咁樣拍片既會賺唔到錢,拍唔落去

遲下禁晒所有唔啱支那心水嘅抗爭電影抗爭紀錄片

又係你條撚樣

政府又免費宣傳

netflix 轉方針想放棄香港市場打大陸市場
自己諗吓netflix 遲早會唔會落返架？

搵lastshow幫手播
單次收費

下？認真？Google search咗下搵唔到相關source喔但係

高先講過佢哋發行既電影
Netflix一律唔幫佢上

lateshow 會唔會買起佢播

狂舞派？

點解？

呢條友著名五毛/藍絲/熱狗嚟
唔使理

攞硬獎

係咪無路行到要 connect Hollywood 左膠

錯，你拍番d 愛國愛黨根正苗紅既電影，政府打本比你添啦

咁今晚嗰場仲播唔播到

上網播囉

高先三寶舊年咁紅netflix都唔買

應該唔會網上出
之前睇嗰陣影意志講過 好多人問點解唔網上放映
但佢話做唔到
我諗可能內容太敏感 怕害到受訪手足掛

唔喺得一場咩？

咪賴啦
唔講仲以為2019年前港產片撈得好掂

點止呀清

Push

只係觀點與角度啫，燒山講嘅係現況，係「喺香港，香港電影已死。」
港共主宰嘅只有香港以內嘅事。個情況其實同「係中國，香港電影已死。」無咩分別。
要局限係香港拍，係香港上，仲要拍佢ban 咗嘅題材，咁無錯，風險係好高，可能已經係無可能拍到咁嘅「香港電影」。咁講香港電影已死都唔過份。

香港上映客觀條件係差係事實，但實際上仲係咪無路可以俾香港人繼續堅持？游學修同杜sir 講嘅係未來。係「一路做，做到一息尚存都做。」只要仲有人做緊，都仲有希望繼續做。只係要拍好個作品，有人buy, 香港電影都仲未可以叫做死。其實呢到有個更深入嘅問題，「香港電影」，有無需要只面向香港？以前嘅發行商話港產片係外國賣唔出，點點點。時代變咗咁多，唔好成日老調重提啦。睇轉netflix, 幾多垃圾北歐，南亞電影佢哋都買。根本香港電影仲有好多空間未發掘。咁多可能性都未試，嚴格嚟講又唔可以話冇得救。條路難行但唔係無得行，咁人哋想行就得啦。

兩個角度，點話邊個係凌架於邊個，邊個講法係真理？有人覺得未死咪繼續努力，有人覺得死晒咪轉行囉。鍾意將自己嗰套加係人哋身上，咪入政府囉。做塘邊鶴鍾意香港電影嘅，喂幫香港電影工作者打吓氣囉。

真係咁有影響力戲院一早執柒晒

Minitrue 真理部又開工

所以人地咪話電影已死囉
政治原因釘埋口蓋
賴乜撚, 有人反對咩宜家.
on撚鳩連登厭世撚樣, 乜都屌屌貢先

咁既法治下 後生拍錯少少片隨時都國安法

呢個風險游學修杜sir有提出過咩？？

佢地自己就醒啦唔拍政治片

起到水人話未死

Dvd cd唔撚識分？

唔好話拍戲 youtube都識黃標啦

唔係因為高先而唔買
而係NF直頭冇興趣買而家港產片
兩樣嘢來
唔知果啲巴絲睇到
以為NF迫害高先咁

屌你老母

燒生有冇比人政治打壓？
有冇影響佢創作？

共狗無撚閪野做唔出 一国一制

Netflix 都打算放棄香港市場，點會買

加開多一場

咁惡

推到出LD

放上網賣啦，我一定買！

push

lm

就嚟資訊封鎖

唔撚係卦 我好想睇啵

香港市場對Netflix其實好被動
細公司應該都係叩門問Netflix買唔買上架
Netflix冇興趣就

上次聽完篇文，依家Netflix係香港無Pr部門

已取消

網上比錢睇啦
所有野要係外國

一早block 柒咗條五毛啦

比10年更早成為official禁片

無講電檢permit有無被waived

唔出得碟啦stream睇

所以唔關高先事
呢啲嘢惡性循環嚟

人冇事先做到世界冠軍！本身攞咗電檢批文而家又唔俾播，應該受到好大壓力，加上戲院又新開張，分分鐘俾人搞。

其實佢愈係禁愈多人會想去睇
間接免費宣傳
信正苦

最慘你而加唔係私人包場播既 跟本冇地方播到

咁點先睇到

【有關《理大圍城》取消放映通知】

有感於本片的放映事宜近日受到過度關注，為避免引起不必要的誤會，現將原定於 3月15日（星期一）晚上8時 及 3月21日（星期日）晚上9時半 放映的《香港電影評論學會大獎 - 得獎電影巡禮》得獎電影《理大圍城》場次取消。對於是次放映變更，深表遺憾，期望觀眾諒解。

請已購票之人士留意以下退票安排：

（1）現金退款：持票人士可攜帶以上之完整有效入場戲票正本，到高先電影院售票處辦理退票手續。

（2）支票退款：持票人士可以郵寄以上完整有效之入場戲票正本，連同姓名，聯絡電話及回郵地址至：

高先電影院
香港堅尼地城吉席街2號地下
信封面請註明「辦理退票」

高先電影院 香港電影評論學會 謹啟

捐錢

有人走出嚟講香港仲有電影，希望搞好港產片
又唔係叫你出錢投資 點解唔可以期待下，支持下
而不斷要提電影已死？
政治環境的確好大影響，但真係冇出路？
大陸咁高壓環境都有套讓子彈飛走出嚟，點解唔可以放長雙眼睇下香港人嘅創意，睇下最後有咩走出嚟？

其實之前幾個「香港電影已死」post 我都有認真睇過、留過言
都見到有唔少巴打提過香港電影唔一定要面向香港，可以面向世界
咁世事咩都有可能，但客觀現實係唔係向呢個方向走呢？

其實觀察吓就知...現實係悲觀
Netflix終止香港公關工作……蕭定一係Clubhouse話Netflix 買港產片係傾向買警匪片
更加唔好講Netflix 係世界各地買片，係有更多更好嘅選擇，唔一定要買港產片
蕭定一話長遠香港自己都要搞類似Netflix嘅平台，先可以推到更多港產非警匪片俾觀眾睇

好老實講，我覺得蕭定一都係太樂觀，一來如果如果係本土搞呢類平台
咁係呢個平台上發行嘅電影，有可能唔受港共政權影響咩？創作可以唔受制肘？

而如果話香港電影要面向世界，咁問題係好多地方一早已經係咁諗
到頭來你面向世界，要贏到世界觀眾嘅注意，製作上好難唔燒錢
因為而家係各國電影同巨企平台互片、鬥燒錢嘅年代，唔止係香港，好多地方都係
但邊個會係香港掟咁多錢投資？
你要係呢個年化做文化輸出，係好難靠小本經營嘅戲去做

留返張飛
可能係最後一次香港（差啲）上到呢套戲

屌你老母啦食屎狗

Yes 好好保存

荷里活班白皮豬為左中國市場更加唔敢得罪中國

小心比國安跟

慘

其實唔係香港電影已死
係香港電影業萎縮 電影業已死
因為做唔返以前咁成行成市
例如以前演員拍電影都可以搵到食
而家除非你係梁朝偉 我諗其他人都要靠拍電視先可以搵到食 除非返大陸又或拍合拍片呢啲大片啦

Sad but true
而家港產片真係冇哂外埠市場
冇錢拍戲 題材少又唔吸引邊有人買

正因資金不足，可試的題材局限，所以鄭保瑞都提到，很難怪新一輩近年拍的多數都是同類型的細片，爾冬陞也指出現在香港的電影愈拍愈細，「之前有人說，全部都是有病的電影，《一念無明》講精神病，《麥路人》主角沮喪的，《淪落人》等，全都是這類片。」

他續說，因為這些片種的題材較寫實，在政府「首部劇情電影計劃」下，以200萬的製作費，的確較適合拍這種細片，「現在加了（製作費），350萬，我還有一部未開拍，不知道怎樣拍，很頭痛。」

香港電影成為買手的最後選擇

鄭保瑞透露，他聽過一些賣片的朋友分享，「現在去到影視展，當中有全亞洲不同電影公司，現時買手通常最後才走到香港的攤位，然後就會問︰『又是《一念無明》嗎？又是貧窮線以下的電影？』情況是這樣，行勻全亞洲電影公司才去香港（攤位），這幾年就是只有這類戲。可能因為我們市場細，預算少，大家只能拍這類題材，或者近年最出色的就是這類電影。」

老燒話死咗=未死

佢個仔就死

包埸email其中一項寫左唔好宣傳呀，搞到全世界冇得睇

唔想批鬥……
但真係要繼續教育香港人咩叫靜雞雞同帶腦

即係蕭若元講嗰個deadend
1. 商業片大製作最養到個工業，但呢類片要回本一定要有海外支持，依家海外競爭太大，大家鬥燒錢，香港基本上冇投資者會科水，除咗支那合拍片，而且多數係拍到爛嘅警匪。

2. 商業片唔work，大家開始拍低成本本土片，希望養住個行業，但越本土越難衝出海外，規模越做越細，個工業繼續萎縮，更加唔好講政府打壓呢啲因素。

除非有以下野發生，雖然極難，但唔可以話完全冇可能
1. 除支那以外 有投資者全力科水
2. 有本土而商業化嘅港產題材殺出血路成功得到海外支持

香港終於有禁片

似係國安處繞過電檢去禁播

電檢到而家都search到理大圍城

影片: 理大圍城
INSIDE THE RED BRICK WALL
級別: III 級 第III級
導演: 香港紀錄片工作者
片商未有提供導演英文名
對白語言: 粵語
字幕語言: 中文及英文
片長: 87 分鐘
備註: 有犯罪描繪、粗鄙語言及暴力場面

香港電影成為買手的最後選擇

鄭保瑞透露，他聽過一些賣片的朋友分享，「現在去到影視展，當中有全亞洲不同電影公司，現時買手通常最後才走到香港的攤位，然後就會問︰『又是《一念無明》嗎？又是貧窮線以下的電影？』情況是這樣，行勻全亞洲電影公司才去香港（攤位），這幾年就是只有這類戲。可能因為我們市場細，預算少，大家只能拍這類題材，或者近年最出色的就是這類電影。」

周顯以前都話過港產片咁多年來都係警匪片功夫片最受賣埠市場歡迎

人們認同當時的香港文化，又富貴，又淺薄，所以便多人看了。這好比今日的荷李活片，也是又富貴，又淺薄，根本用不著拍得很好，自然會受到歡迎。
基本上，在全世界，好電影是不缺的，全世界都有，連伊朗和阿富汗都有好片，但真正的軟實力，並不在於拍好片，而是在於拍爛片也有人看，也能賣座，二十年前的香港，就是這樣。

所以說，為甚麼香港電影從整個東南亞都看的大眾電影，變成了只有小眾看的本土電影，其中之一自然是因香港人變窮了，鄰近國家的人再也看不起香港人，自然也不再沉迷於港星，第二個原因，就是在二十年前，鄰近國家的電影業，其國家法例規管的嚴厲，不在於今日的中國之下，諸多限制，自然是阻礙了電影事業的發展，但這二十年來，各國和香港一般的開放，香港自然沒有了優勢。
簡單點說，為甚麼以前香港成，其他地方不成，因為只有香港最自由，其他地方則縛住手腳來打。如今全東亞都開放了，香港還有甚麼優勢可言呢？

喺Vimeo 賣啦，我一定買！

國安會唔會查封高先？

搵海關當你賣老翻碟咁拉

蕭定一都唔掂要走佬

連荷里活都爭相打入中國市場 人哋人多錢多你吹唔脹 港產片最大問題係冇左以往既賣埠市場
九十年代中期先冇左台灣市場 金融風暴後連東南亞韓國市場都冇埋

點解唔可以宣傳
套戲唔係公開上映

發現一隻蠢老鼠

識唔識咩叫包場

70-90年代香港電影工業盛極一時之際
同期中國、台灣、南韓、東南亞各地政治氣氛都係高壓
東亞嚟講，只有香港、日本係經濟、技術較高，社會相對自由
係時勢令香港電影可以突圍而出

到而家台灣、南韓、東南亞各國都經濟、技術開始上升
香港反而係自由下降，創意被政權所箝制，又無錢...

政治打壓不如就放上pateron播？

包場最後俾人揚左有咩問題
有人上去踩場搗亂
俾人恐嚇？
如果真係電檢唔俾上就應該包場都唔俾啦

我都認同係觀點與角度問題

咁點解楊岳橋當年講香港法治未死會俾人追擊？
「有人覺得未死咪繼續努力，有人覺得死晒咪轉行囉」
又無人幫香港法律工作者打打氣？

之前D人係排隊買飛喎
唔係公開放咩

以前港產片比人話盡是瘋狂
就係因為港英年代既社會有極高既自由
而同時韓國台灣等等仲身處獨裁統治
先令到香港可以有文化輸出

而家係完全調轉
無創作自由 點會有競爭力

你知我知單眼佬都知點解唔可以大戲院上啦

包場點解要排隊買飛
40座位70人輪購 戲院職員派籌

戲票昨早10時半開售前，有約70人到位於堅尼地城的高先電影院排隊輪候，惟該場只設40個座位，戲院職員向排隊市民派籌，排首位購得戲票的市民表示昨凌晨已到場輪候。《香港電影評論學會大獎─得獎電影巡禮》播放的6部電影中，僅《理大圍城》過去一直未有商業影院放映。

電影、報刊及物品管理辦事處回覆查詢時表示，已經按條例檢定影片，又稱《理大圍城》去年9月獲發可於公眾場所上映的核准證明書，但檢查員認為影片中部分描述及拍攝到的行為，有可能觸犯現行法例，當中除頻密播出粗鄙語言外，亦以大篇幅並細緻記錄嚴重犯罪行為，甚至有青少年使用具殺傷力武器的鏡頭，申請人須向觀眾發出告示，以免觀眾模仿影片中描繪的行為或被誤導，影片被評為第III級，即只可向年滿18歲者放映。

你太睇少佢

注意安全

係要消滅

生姦人第日就係衝去睇流浪地球占狼果種戲

黃果d先禁者
電影業咁多藍
做藍咪無事
可惜香港人仲入場支持

咁樣彈弓手法
當然除咗言論自由外
電影院都虧損啦
政府唔使賠？

香港電影業仲存在
等於香港文化 甚至係香港人身份既延續
中共點會比你咁輕易建構到身份認同

中

關咩事？
當真係關事 靜雞雞俾你過到骨
下次呢？依家係個政府一路剝奪香港人嘅自由
根本正常攞左permit 係大大聲宣傳都無問題
點解係教育香港人而唔係屌柒個政府

政府緊係要屌 仲要大大力屌
但 細節位上真係有好多進步空間
已經唔係個别事件啊大佬
靜雞雞講左成年………
仲要高先講明唔好宣傳
你睇既就守返人地規矩啦 好合理
人地冒風險播 你累到人地就唔好啦
對家唔合理 唔代表你要合理片自己友唔岩既地方…

TVB 杜琪峰